三十秒科學–為何南杏比北杏更具毒性？

全球約有2000種植物含有物質可揮發成為山埃氣體，南北杏就是其中的兩種。

南杏仁又稱之為甜杏仁(sweet apricot kernel)，而北杏仁則為苦杏仁(bitter apricot kernel)。

相對上，南杏仁的毒性比北杏仁遠之為低。

（圖2）南北杏內含化學物質扁桃苷(Amygdalin)，以及能夠分解扁桃苷並釋放出山埃的酵素。

在正常情況下，扁桃苷及能夠分解它的酵素就像是牛郎及織女一樣被分隔開兩地。
而當我們嘴嚼南北杏的時候，其內部結構便會有所破壞，酵素亦得以與扁桃苷接觸，並釋發出對人體有害的山埃物質;
與此同時，胃酸及腸道細菌亦有能力將扁桃苷分解成為山埃。

（圖3）每克北杏仁大概含有26 ± 14 mg扁桃苷，而每克南杏仁則大概含有0.16 ± 0.09 mg扁桃苷。

基於北杏所含的扁桃苷比南杏為高，因此相對上北杏在體內釋放出的山埃亦會較多。
山埃能夠抑制細胞產生能源的機制，對於經常性需要使用能源的心臟及大腦尤其傷害為深。

口服山埃致命量為0.56mg/體重kg，以一個重80 kg的暴力警察為例，他口服44.8mg山埃後便會中毒致死。

每457克的扁桃苷約可釋出26克的山埃，以北杏每克含有40mg扁桃苷作計算的話，80 kg的暴力警察攝取多少克北杏便會中毒身亡呢?

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

除非Facebook及IG重開侵侵的account，否則我的IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:
Ref2:

更正:為何北杏比南杏更具毒性先正確

不幸

濃縮北杏汁有得諗 正過加料凍ot

送俾經常出場的紅杏就最啱

試答最後一條問題 20g?
利申 數學U

諗起nilered呢條片

196-197克

以前老母煲湯落好多南北杏
勁鍾意趙碎哂佢嚟食
仲未死

條例子幾生動有趣

點解咁多人食咗咁多南杏北杏都未死？

正常人1120g
暴力警察0g都會死，因為畀天收

計錯左。。。。
好似係正常人20kg 睇錯題目

因為煮嘅期間破壞咗佢嘅化學結構?

當花生果仁咁食

嚟喇

係因為馴化左
可以睇下Guns Germs and Steels
動植物馴化都係影響民族發展既重要因素

最鍾意𡁻南北杏

咁真城杏呢???

19.6-19.7g?

以前小學做實驗，用北杏黎整到隻草蜢暈左，再解剖

南波杏

識貨
同時暴露左你既年紀

Pish